壹錘定音：林鄭579提名是假局（李慧玲） - 李慧玲

壹錘定音：林鄭579提名是假局
（李慧玲） - 李慧玲

林鄭月娥在截止前一日遞交579張特首提名票。

林鄭月娥以579提名票入閘。但如果以為中聯辦威逼利誘、軟硬兼施只能為林鄭掙得579票，未免天真。看看究竟有甚麼建制選委沒提名林鄭，就知道579只是假數字，林鄭實際掌握提名票超過700。

新界各區議會60票，有53票即九成提名林鄭，但港九區議會57票，卻一票都沒有提名林鄭。以中聯辦在區議會選舉的瞓身參與程度，有沒有可能港九區議會一票都撬不到？用腦袋想一下就知不可能。

出版小組15票，林鄭同樣捧蛋。早已有傳媒做過偵查報道，三聯商務中華等左派出版集團，和中聯辦關係千絲萬縷。如果說西環指揮不到他們，天方夜譚。

勞工界60張票，只有5張提名林鄭，同樣不合邏輯。工聯會黃國健對林鄭政綱傾斜商界的抱怨，即使是實情，但工聯會幾時有過獨立意志？阿爺吹雞，一定跪低！他們不提名林鄭，只有一種可能性：御准做場戲。事實上，民建聯主席李慧琼和多名議員提名了林鄭，但另一位副主席周浩鼎和幾名議員卻沒有提名林鄭。民建聯想買保險大小通吃的可能性固然存在，但如果中聯辦堅持，大家相信民建聯有駁嘴的餘地嗎？

還有成員包括華潤、招商局等中資企業的中國企業協會，林鄭在16票中只取兩票。在張德江表明政治局撐林鄭之後出現這種情況，太詭異。

如果將上述乖乖聽話票加起來，中聯辦已為林鄭取得超過700提名。但他們最終只提交579個，一定有策略考慮，例如避免高開低收，成為笑柄。他們應該早已盤算，有些被迫提名林鄭的建制派，暗票投票時最終會走票。

李慧玲

正路

唔明
有提名做咩唔交？

有道理
不過如果係咁不如3、400算啦
而家唔上唔落真係

面子問題，本身個遊戲規則已經柒，
如果之後投票少過提名，林鄭又柒，大陸都柒。

言下之意林鄭贏硬?

又黎多件 689

壹錘定音：我信林鄭必敗
（李慧玲）